\section{Inserção no Mercado de Trabalho}
\label{sec:mercado}



A elevada empregabilidade associada ao curso de Engenharia Automotiva tem sido amplamente constatada desde as primeiras turmas formadas. Adicionalmente, a oferta de estágios supervisionados tem favorecido a inserção do egresso no mercado de trabalho. Neste sentido, o mercado de trabalho tem se apresentado bastante promissor e amplo. 

A integração e a dependência mútua naturalmente intrínseca ao setor automotivo favorece, sem dúvida, a inserção do egresso do curso no mercado de trabalho, face às muitas oportunidades e demandas que surgem. Assim, verifica-se que a sua inserção tem se dado com base em um amplo leque de possibilidades  que incluem: concessionárias, setor de auto peças, montadora de veículos, universidades e instituições de pesquisas, dentre outros. 

Ao longo dos anos de existência do curso de Engenharia Automotiva, os professores e alunos do curso tem interagido com o mercado de trabalho na forma de desenvolvimento conjunto de projetos de PD\&I, com instituições como DENATRAN, CAOA, Mitsubish, dentre outras. Como ações específicas recentes visando a inserção dos seus egressos no mercado de trabalho, o curso de Engenharia Automotiva tem fomentado:

\begin{enumerate}
 \item  Ofertar disciplinas como Introdução à Atividade Empresarial cujo objetivo é despertar o empreendedorismo e qualificar os alunos em temas como formulação de plano de negócios e 
 gestão financeira;
\item  Participação na empresa júnior ENGRENA cujos participantes recebem créditos em módulo livre para realizar atividades empresariais;
\item Organização de ciclo de palestras que reúne alunos e ex-alunos do curso, no sentido de preparar os formandos para desafios futuros;
\item  Estabelecer convênios com várias empresas da região para fins de estágios supervisionados dos alunos;
\item  Dentre outras.
\end{enumerate}